安慰人有乜技巧？

雖然自己唔係好掂，但平日身邊好多朋友都有好多煩惱，我成日鳩吓鳩吓，鍾意比advice，唔識點安慰人，好在我叫做口密，可以聽吓佢地講。
但最近發現有朋友有抑鬱，具體唔適合講，重點係好想自己可以做得好啲幫吓佢，唔想佢覺得無人理或者無人可以信之類。
有無啲咩係適合講，又或者調番轉係一定唔可以講？我聽佢講就話唔想人同佢加油，覺得好攰…各位有無咩建議比我？

想氹吓佢或者陪吓佢，但驚自己越搞越衰

你冇病下話

咁你就咪搞啦
冇果個能力點解又要多事

Do not TALK about too much, the key thing all you have to do is being a good LISTRNER

同你一樣
之前睇過一本日本書
如果人地唔開心 千奇唔好叫佢 “唔好唔開心啦”
應該表示理解 之後果啲唔記得了
如果佢純粹呻都唔知點回應佢好

咁梗係唔係話想醫或者解決，但咁唔理佢係會好啲咩

唔講唔提起 好似正常相處當無野咁 我又驚佢會以為我唔想理 但如果你無端端問佢會好odd 或者特登同佢講 話我肯聽咁？有無話點樣為之適合嘅listener嘅距離

同埋表示理解會唔會都令佢反感 始終人人經歷或者感受唔同 即係類似之前喺youtube睇到vsauce啲科學片 話每個人睇到嘅紅色都唔同 無可能真係明佢經歷乜 所以又唔想咁輕易表示理解

想話幫到人係咪將自己睇得太高

俾佢知道你會係身邊陪住佢就得

如果r佢出街會唔會增加佢負擔 唔想佢反而覺得要扮無事entertain我地

俾佢有正常social生活會幫到佢 做朋友最緊要都係俾佢知道 你會係身邊姐 又唔洗緊張有好多假設 如果佢情況好差 其實應該建議佢睇心理醫生

btw我係獅子爸爸 改咗名

都明 始終自己唔係專業 好似平常心會好啲

有勇氣xxx 點解冇勇氣面對問題

我覺得最緊要唔好話咩唔好唔開心
每人都會有唔開心嘅時候
我覺得可以試下分享下你啲唔開心嘢比佢聽，比佢知呢個世界無完人嘅

放心 呢句咁on9真係從來無對任何人用過

又無咁諗過 總係覺得自己啲on9野類比唔到 費事煩到人

同埋費事輪流呻 鬥慘咁

係啊平常心啦 特燈遷就佢 佢可能反而會有負擔..俾佢知道你會係身邊就好夠..俾佢知道你理解佢而家好難受..都要留意下同佢溝通時唔好有批評/教佢點做/對佢傷心既事有judgement.. (利申 專業既人教我既)

呢個都真 唉有時麻甩佬心態 見佢/總之見人為啲小事煩 就有啲 會老屎忽上身 而家都戒緊